const quiz = {
  1: {
    question: `구기 종목 중에 가장 작은 공을 사용하는 경기는 골프이다.`,
    answer: `no 👎`,
    description: `구기 종목 중에 가장 작은 공을 사용하는 경기는 탁구 입니다.`,
    leftButton: `yes 👍`,
    rightButton: `no 👎`,
  },
  2: {
    question: `딸기는 어느과에 속할까요?`,
    answer: `장미과`,
    description: `딸기는 장미과 다년생 식물입니다.`,
    leftButton: `장미과`,
    rightButton: `키위과`,
  },
  3: {
    question: `양파는 과일이다.`,
    answer: `no 👎`,
    description: `양파는 백합의 일종입니다.`,
    leftButton: `yes 👍`,
    rightButton: `no 👎`,
  },
  4: {
    question: `지구가 태양을 한 바퀴 도는데는 365일이 걸린다.`,
    answer: `no 👎`,
    description: `지구가 태양을 한 바퀴 도는데 걸리는 시간은 365일 6시간이다.`,
    leftButton: `yes 👍`,
    rightButton: `no 👎`,
  },
  5: {
    question: `세종로에 있는 이순신 장군 동상은 칼을 어느손에 쥐고 있을까요?`,
    answer: `오른손`,
    description: `오른손에 들고 있다고 하더이다ㅇㅅㅇ...`,
    leftButton: `오른손`,
    rightButton: `왼손`,
  },
  6: {
    question: `열심히 일을 하기로 유명한 개미의 하루 평균 노동시간은?`,
    answer: `6시간`,
    description: `복지가 좋아서 열심히 일을 하는건가 싶기도 하다.`,
    leftButton: `8시간`,
    rightButton: `6시간`,
  },
  7: {
    question: `세계에서 제일 처음으로 텔레비전 방송을 시작한 나라는?`,
    answer: `영국`,
    description: `로켓대장 독일도 텔레비전은 영국을 이길 수 없었다고 한다ㅇㅅㅇ....`,
    leftButton: `독일`,
    rightButton: `영국`,
  },
  8: {
    question: `사람의 5가지 감각기관(시각, 후각, 미각, 청각, 촉각) 중에 가장 먼저 나빠지는 감각기관은?`,
    answer: `시각`,
    description: `하필 시각입니다. 그 많은 감각중에 시각이;;`,
    leftButton: `시각`,
    rightButton: `미각`,
  },
  9: {
    question: `사람의 땀은...`,
    answer: `산성이다.`,
    description: `어쩌면... 시큼한 맛의 비결일지도..?`,
    leftButton: `산성이다.`,
    rightButton: `중성이다.`,
  },
  10: {
    question: `말은 꿇어 앉을 때 어느 다리부터 앉을까요?`,
    answer: `뒷다리`,
    description: `이정도면 지식을 테스트 하는 것이 아니라 운을 시험하는 것입니다.`,
    leftButton: `앞다리`,
    rightButton: `뒷다리`,
  },
  11: {
    question: `로댕의 생각하는 사람은 어느쪽 손으로 턱을 받치고 있을까요?`,
    answer: `오른손`,
    description: `깊은 생각은 오히려 헷갈리게 만듭니다.`,
    leftButton: `오른손`,
    rightButton: `왼손`,
  },
  12: {
    question: `호적법에 의하면 사람이 출생한 후 출생신고를 하게 되어 있다. 신고는 언제까지 해야할까?`,
    answer: `한달`,
    description: `무슨 이런 문제가 있나 싶겠지만 그렇다고 합니다.`,
    leftButton: `보름`,
    rightButton: `한달`,
  },
  13: {
    question: `코끼리의 젖꼭지는 2개, 고양이는 8개, 사람과 고래는 2개이다. 그러면 곰의 젖꼭지는 4개이다.`,
    answer: `yes 👍`,
    description: `이걸 알고 있는게 더 수상할 지경인것 같습니다.`,
    leftButton: `yes 👍`,
    rightButton: `no 👎`,
  },
  14: {
    question: `덴마크의 3대 명물은 튤립, 풍차 그리고 00이다`,
    answer: `나막신`,
    description: `이게 왜 진짜죠? 안데르센과 나막신이라니요...`,
    leftButton: `나막신`,
    rightButton: `치즈`,
  },
  15: {
    question: `다음 중 순수한 우리말은?`,
    answer: `빵`,
    description: `포도는 한자, 빵은 순수한 우리말이라고 합니다.`,
    leftButton: `포도`,
    rightButton: `빵`,
  },
  16: {
    question: `백설공주에 나오는 일곱 난쟁이의 직업은?`,
    answer: `광부`,
    description: `숲 속에서 농사나 짓고 살 것 같지만 광부라는 어엿한 직업이 있답니다. 물론 농사나 짓는다는 것이 농사를 무시하는 것은 아니에요.`,
    leftButton: `농부`,
    rightButton: `광부`,
  },
  17: {
    question: `남극에도 우편번호가 있다.`,
    answer: `no 👎`,
    description: `이런데 문제로 나오는것 보면 있겠지?? -> 응 없어`,
    leftButton: `yes 👍`,
    rightButton: `no 👎`,
  },
  18: {
    question: `50원 주화에 그려진 보리 알의 개수는 35개가 넘는다.`,
    answer: `no 👎`,
    description: `보리가 아니라 쌀이라고 한다.... 장난합니까 휴먼??`,
    leftButton: `yes 👍`,
    rightButton: `no 👎`,
  },
  19: {
    question: `NBA에서 한경기 가장 많은 득점을 기록한 선수는?`,
    answer: `월트 체임벌린`,
    description: `조던이 한경기 최고 득점이 아니었어요. 전 사실 누군지도 몰랐습니다.`,
    leftButton: `마이클 조던`,
    rightButton: `월트 체임벌린`,
  },
  20: {
    question: `머리는 냉철하게 그러나 심장은 따뜻하게 라고 말한 사람은?`,
    answer: `마샬`,
    description: `마샬이 누군지 아시나요??`,
    leftButton: `프랭클린`,
    rightButton: `마샬`,
  },
}

export default quiz